\@namedef{1}{Ognuno ci consideri come servi di Cristo e amministratori dei misteri di Dio. \par}%
\@namedef{2}{Ora, ciò che si richiede agli amministratori è che ognuno risulti fedele. }%
\@namedef{3}{A me però importa assai poco di venire giudicato da voi o da un tribunale umano; anzi, io non giudico neppure me stesso, }%
\@namedef{4}{perché, anche se non sono consapevole di alcuna colpa, non per questo sono giustificato. Il mio giudice è il Signore! }%
\@namedef{5}{Non vogliate perciò giudicare nulla prima del tempo, fino a quando il Signore verrà. Egli metterà in luce i segreti delle tenebre e manifesterà le intenzioni dei cuori; allora ciascuno riceverà da Dio la lode. \par}%
\@namedef{6}{Queste cose, fratelli, le ho applicate a modo di esempio a me e ad Apollo per vostro profitto, perché impariate dalle nostre persone a stare a ciò che è scritto, e non vi gonfiate d’orgoglio favorendo uno a scapito di un altro. }%
\@namedef{7}{Chi dunque ti dà questo privilegio? Che cosa possiedi che tu non l’abbia ricevuto? E se l’hai ricevuto, perché te ne vanti come se non l’avessi ricevuto? \par}%
\@namedef{8}{Voi siete già sazi, siete già diventati ricchi; senza di noi, siete già diventati re. Magari foste diventati re! Così anche noi potremmo regnare con voi. }%
\@namedef{9}{Ritengo infatti che Dio abbia messo noi, gli apostoli, all’ultimo posto, come condannati a morte, poiché siamo dati in spettacolo al mondo, agli angeli e agli uomini. }%
\@namedef{10}{Noi stolti a causa di Cristo, voi sapienti in Cristo; noi deboli, voi forti; voi onorati, noi disprezzati. }%
\@namedef{11}{Fino a questo momento soffriamo la fame, la sete, la nudità, veniamo percossi, andiamo vagando di luogo in luogo, }%
\@namedef{12}{ci affatichiamo lavorando con le nostre mani. Insultati, benediciamo; perseguitati, sopportiamo; }%
\@namedef{13}{calunniati, confortiamo; siamo diventati come la spazzatura del mondo, il rifiuto di tutti, fino ad oggi. \par}%
\@namedef{14}{Non per farvi vergognare vi scrivo queste cose, ma per ammonirvi, come figli miei carissimi. }%
\@namedef{15}{Potreste infatti avere anche diecimila pedagoghi in Cristo, ma non certo molti padri: sono io che vi ho generato in Cristo Gesù mediante il Vangelo. }%
\@namedef{16}{Vi prego, dunque: diventate miei imitatori! }%
\@namedef{17}{Per questo vi ho mandato Timòteo, che è mio figlio carissimo e fedele nel Signore: egli vi richiamerà alla memoria il mio modo di vivere in Cristo, come insegno dappertutto in ogni Chiesa. \par}%
\@namedef{18}{Come se io non dovessi venire da voi, alcuni hanno preso a gonfiarsi d’orgoglio. }%
\@namedef{19}{Ma da voi verrò presto, se piacerà al Signore, e mi renderò conto non già delle parole di quelli che sono gonfi di orgoglio, ma di ciò che veramente sanno fare. }%
\@namedef{20}{Il regno di Dio infatti non consiste in parole, ma in potenza. }%
\@namedef{21}{Che cosa volete? Debbo venire da voi con il bastone, o con amore e con dolcezza d’animo? \par}%
\endinput
