\@namedef{1}{Si sente dovunque parlare di immoralità tra voi, e di una immoralità tale che non si riscontra neanche tra i pagani, al punto che uno convive con la moglie di suo padre. }%
\@namedef{2}{E voi vi gonfiate di orgoglio, piuttosto che esserne afflitti in modo che venga escluso di mezzo a voi colui che ha compiuto un’azione simile! }%
\@namedef{3}{Ebbene, io, assente con il corpo ma presente con lo spirito, ho già giudicato, come se fossi presente, colui che ha compiuto tale azione. }%
\@namedef{4}{Nel nome del Signore nostro Gesù, essendo radunati voi e il mio spirito insieme alla potenza del Signore nostro Gesù, }%
\@namedef{5}{questo individuo venga consegnato a Satana a rovina della carne, affinché lo spirito possa essere salvato nel giorno del Signore. \par}%
\@namedef{6}{Non è bello che voi vi vantiate. Non sapete che un po’ di lievito fa fermentare tutta la pasta? }%
\@namedef{7}{Togliete via il lievito vecchio, per essere pasta nuova, poiché siete azzimi. E infatti Cristo, nostra Pasqua, è stato immolato! }%
\@namedef{8}{Celebriamo dunque la festa non con il lievito vecchio, né con lievito di malizia e di perversità, ma con azzimi di sincerità e di verità. \par}%
\@namedef{9}{Vi ho scritto nella lettera di non mescolarvi con chi vive nell’immoralità. \par}%
\@namedef{10}{Non mi riferivo però agli immorali di questo mondo o agli avari, ai ladri o agli idolatri: altrimenti dovreste uscire dal mondo! }%
\@namedef{11}{Vi ho scritto di non mescolarvi con chi si dice fratello ed è immorale o avaro o idolatra o maldicente o ubriacone o ladro: con questi tali non dovete neanche mangiare insieme. }%
\@namedef{12}{Spetta forse a me giudicare quelli di fuori? Non sono quelli di dentro che voi giudicate? }%
\@namedef{13}{Quelli di fuori li giudicherà Dio. Togliete il malvagio di mezzo a voi! \par}%
\endinput
