\@namedef{1}{Quando uno di voi è in lite con un altro, osa forse appellarsi al giudizio degli ingiusti anziché dei santi? }%
\@namedef{2}{Non sapete che i santi giudicheranno il mondo? E se siete voi a giudicare il mondo, siete forse indegni di giudizi di minore importanza? \par}%
\@namedef{3}{Non sapete che giudicheremo gli angeli? Quanto più le cose di questa vita! \par}%
\@namedef{4}{Se dunque siete in lite per cose di questo mondo, voi prendete a giudici gente che non ha autorità nella Chiesa? }%
\@namedef{5}{Lo dico per vostra vergogna! Sicché non vi sarebbe nessuna persona saggia tra voi, che possa fare da arbitro tra fratello e fratello? }%
\@namedef{6}{Anzi, un fratello viene chiamato in giudizio dal fratello, e per di più davanti a non credenti! }%
\@namedef{7}{È già per voi una sconfitta avere liti tra voi! Perché non subire piuttosto ingiustizie? Perché non lasciarvi piuttosto privare di ciò che vi appartiene? }%
\@namedef{8}{Siete voi invece che commettete ingiustizie e rubate, e questo con i fratelli! }%
\@namedef{9}{Non sapete che gli ingiusti non erediteranno il regno di Dio? Non illudetevi: né immorali, né idolatri, né adùlteri, né depravati, né sodomiti, }%
\@namedef{10}{né ladri, né avari, né ubriaconi, né calunniatori, né rapinatori erediteranno il regno di Dio. }%
\@namedef{11}{E tali eravate alcuni di voi! Ma siete stati lavati, siete stati santificati, siete stati giustificati nel nome del Signore Gesù Cristo e nello Spirito del nostro Dio. \par}%
\@namedef{12}{«Tutto mi è lecito!». Sì, ma non tutto giova. «Tutto mi è lecito!». Sì, ma non mi lascerò dominare da nulla. }%
\@namedef{13}{«I cibi sono per il ventre e il ventre per i cibi!». Dio però distruggerà questo e quelli. Il corpo non è per l’impurità, ma per il Signore, e il Signore è per il corpo. }%
\@namedef{14}{Dio, che ha risuscitato il Signore, risusciterà anche noi con la sua potenza. \par}%
\@namedef{15}{Non sapete che i vostri corpi sono membra di Cristo? Prenderò dunque le membra di Cristo e ne farò membra di una prostituta? Non sia mai! }%
\@namedef{16}{Non sapete che chi si unisce alla prostituta forma con essa un corpo solo? I due – è detto – diventeranno una sola carne. }%
\@namedef{17}{Ma chi si unisce al Signore forma con lui un solo spirito. }%
\@namedef{18}{State lontani dall’impurità! Qualsiasi peccato l’uomo commetta, è fuori del suo corpo; ma chi si dà all’impurità, pecca contro il proprio corpo. }%
\@namedef{19}{Non sapete che il vostro corpo è tempio dello Spirito Santo, che è in voi? Lo avete ricevuto da Dio e voi non appartenete a voi stessi. }%
\@namedef{20}{Infatti siete stati comprati a caro prezzo: glorificate dunque Dio nel vostro corpo! \par}%
\endinput
