\@namedef{1}{Io, fratelli, sinora non ho potuto parlare a voi come a esseri spirituali, ma carnali, come a neonati in Cristo. }%
\@namedef{2}{Vi ho dato da bere latte, non cibo solido, perché non ne eravate ancora capaci. E neanche ora lo siete, }%
\@namedef{3}{perché siete ancora carnali. Dal momento che vi sono tra voi invidia e discordia, non siete forse carnali e non vi comportate in maniera umana? \par}%
\@namedef{4}{Quando uno dice: «Io sono di Paolo», e un altro: «Io sono di Apollo», non vi dimostrate semplicemente uomini? }%
\@namedef{5}{Ma che cosa è mai Apollo? Che cosa è Paolo? Servitori, attraverso i quali siete venuti alla fede, e ciascuno come il Signore gli ha concesso. }%
\@namedef{6}{Io ho piantato, Apollo ha irrigato, ma era Dio che faceva crescere. \par}%
\@namedef{7}{Sicché, né chi pianta né chi irriga vale qualcosa, ma solo Dio, che fa crescere. }%
\@namedef{8}{Chi pianta e chi irriga sono una medesima cosa: ciascuno riceverà la propria ricompensa secondo il proprio lavoro. }%
\@namedef{9}{Siamo infatti collaboratori di Dio, e voi siete campo di Dio, edificio di Dio. \par}%
\@namedef{10}{Secondo la grazia di Dio che mi è stata data, come un saggio architetto io ho posto il fondamento; un altro poi vi costruisce sopra. Ma ciascuno stia attento a come costruisce. }%
\@namedef{11}{Infatti nessuno può porre un fondamento diverso da quello che già vi si trova, che è Gesù Cristo. }%
\@namedef{12}{E se, sopra questo fondamento, si costruisce con oro, argento, pietre preziose, legno, fieno, paglia, }%
\@namedef{13}{l’opera di ciascuno sarà ben visibile: infatti quel giorno la farà conoscere, perché con il fuoco si manifesterà, e il fuoco proverà la qualità dell’opera di ciascuno. }%
\@namedef{14}{Se l’opera, che uno costruì sul fondamento, resisterà, costui ne riceverà una ricompensa. }%
\@namedef{15}{Ma se l’opera di qualcuno finirà bruciata, quello sarà punito; tuttavia egli si salverà, però quasi passando attraverso il fuoco. }%
\@namedef{16}{Non sapete che siete tempio di Dio e che lo Spirito di Dio abita in voi? }%
\@namedef{17}{Se uno distrugge il tempio di Dio, Dio distruggerà lui. Perché santo è il tempio di Dio, che siete voi. \par}%
\@namedef{18}{Nessuno si illuda. Se qualcuno tra voi si crede un sapiente in questo mondo, si faccia stolto per diventare sapiente, }%
\@namedef{19}{perché la sapienza di questo mondo è stoltezza davanti a Dio. Sta scritto infatti: Egli fa cadere i sapienti per mezzo della loro astuzia. }%
\@namedef{20}{E ancora: Il Signore sa che i progetti dei sapienti sono vani. \par}%
\@namedef{21}{Quindi nessuno ponga il suo vanto negli uomini, perché tutto è vostro: }%
\@namedef{22}{Paolo, Apollo, Cefa, il mondo, la vita, la morte, il presente, il futuro: tutto è vostro! }%
\@namedef{23}{Ma voi siete di Cristo e Cristo è di Dio. \par}%
\endinput
