\@namedef{1}{Non voglio infatti che ignoriate, fratelli, che i nostri padri furono tutti sotto la nube, tutti attraversarono il mare, }%
\@namedef{2}{tutti furono battezzati in rapporto a Mosè nella nube e nel mare, }%
\@namedef{3}{tutti mangiarono lo stesso cibo spirituale, }%
\@namedef{4}{tutti bevvero la stessa bevanda spirituale: bevevano infatti da una roccia spirituale che li accompagnava, e quella roccia era il Cristo. }%
\@namedef{5}{Ma la maggior parte di loro non fu gradita a Dio e perciò furono sterminati nel deserto. \par}%
\@namedef{6}{Ciò avvenne come esempio per noi, perché non desiderassimo cose cattive, come essi le desiderarono. }%
\@namedef{7}{Non diventate idolatri come alcuni di loro, secondo quanto sta scritto: Il popolo sedette a mangiare e a bere e poi si alzò per divertirsi. }%
\@namedef{8}{Non abbandoniamoci all’impurità, come si abbandonarono alcuni di loro e in un solo giorno ne caddero ventitremila. }%
\@namedef{9}{Non mettiamo alla prova il Signore, come lo misero alla prova alcuni di loro, e caddero vittime dei serpenti. \par}%
\@namedef{10}{Non mormorate, come mormorarono alcuni di loro, e caddero vittime dello sterminatore. }%
\@namedef{11}{Tutte queste cose però accaddero a loro come esempio, e sono state scritte per nostro ammonimento, di noi per i quali è arrivata la fine dei tempi. \par}%
\@namedef{12}{Quindi, chi crede di stare in piedi, guardi di non cadere. }%
\@namedef{13}{Nessuna tentazione, superiore alle forze umane, vi ha sorpresi; Dio infatti è degno di fede e non permetterà che siate tentati oltre le vostre forze ma, insieme con la tentazione, vi darà anche il modo di uscirne per poterla sostenere. \par}%
\@namedef{14}{Perciò, miei cari, state lontani dall’idolatria. }%
\@namedef{15}{Parlo come a persone intelligenti. Giudicate voi stessi quello che dico: }%
\@namedef{16}{il calice della benedizione che noi benediciamo, non è forse comunione con il sangue di Cristo? E il pane che noi spezziamo, non è forse comunione con il corpo di Cristo? }%
\@namedef{17}{Poiché vi è un solo pane, noi siamo, benché molti, un solo corpo: tutti infatti partecipiamo all’unico pane. }%
\@namedef{18}{Guardate l’Israele secondo la carne: quelli che mangiano le vittime sacrificali non sono forse in comunione con l’altare? }%
\@namedef{19}{Che cosa dunque intendo dire? Che la carne sacrificata agli idoli vale qualcosa? O che un idolo vale qualcosa? \par}%
\@namedef{20}{No, ma dico che quei sacrifici sono offerti ai demòni e non a Dio. Ora, io non voglio che voi entriate in comunione con i demòni; }%
\@namedef{21}{non potete bere il calice del Signore e il calice dei demòni; non potete partecipare alla mensa del Signore e alla mensa dei demòni. }%
\@namedef{22}{O vogliamo provocare la gelosia del Signore? Siamo forse più forti di lui? \par}%
\@namedef{23}{«Tutto è lecito!». Sì, ma non tutto giova. «Tutto è lecito!». Sì, ma non tutto edifica. }%
\@namedef{24}{Nessuno cerchi il proprio interesse, ma quello degli altri. }%
\@namedef{25}{Tutto ciò che è in vendita sul mercato mangiatelo pure, senza indagare per motivo di coscienza, }%
\@namedef{26}{perché del Signore è la terra e tutto ciò che essa contiene. \par}%
\@namedef{27}{Se un non credente vi invita e volete andare, mangiate tutto quello che vi viene posto davanti, senza fare questioni per motivo di coscienza. }%
\@namedef{28}{Ma se qualcuno vi dicesse: «È carne immolata in sacrificio», non mangiatela, per riguardo a colui che vi ha avvertito e per motivo di coscienza; }%
\@namedef{29}{della coscienza, dico, non tua, ma dell’altro. Per quale motivo, infatti, questa mia libertà dovrebbe essere sottoposta al giudizio della coscienza altrui? }%
\@namedef{30}{Se io partecipo alla mensa rendendo grazie, perché dovrei essere rimproverato per ciò di cui rendo grazie? \par}%
\@namedef{31}{Dunque, sia che mangiate sia che beviate sia che facciate qualsiasi altra cosa, fate tutto per la gloria di Dio. }%
\@namedef{32}{Non siate motivo di scandalo né ai Giudei, né ai Greci, né alla Chiesa di Dio; }%
\@namedef{33}{così come io mi sforzo di piacere a tutti in tutto, senza cercare il mio interesse ma quello di molti, perché giungano alla salvezza. \par}%
\endinput
