\@namedef{1}{Anch’io, fratelli, quando venni tra voi, non mi presentai ad annunciarvi il mistero di Dio con l’eccellenza della parola o della sapienza. }%
\@namedef{2}{Io ritenni infatti di non sapere altro in mezzo a voi se non Gesù Cristo, e Cristo crocifisso. }%
\@namedef{3}{Mi presentai a voi nella debolezza e con molto timore e trepidazione. }%
\@namedef{4}{La mia parola e la mia predicazione non si basarono su discorsi persuasivi di sapienza, ma sulla manifestazione dello Spirito e della sua potenza, }%
\@namedef{5}{perché la vostra fede non fosse fondata sulla sapienza umana, ma sulla potenza di Dio. \par}%
\@namedef{6}{Tra coloro che sono perfetti parliamo, sì, di sapienza, ma di una sapienza che non è di questo mondo, né dei dominatori di questo mondo, che vengono ridotti al nulla. }%
\@namedef{7}{Parliamo invece della sapienza di Dio, che è nel mistero, che è rimasta nascosta e che Dio ha stabilito prima dei secoli per la nostra gloria. }%
\@namedef{8}{Nessuno dei dominatori di questo mondo l’ha conosciuta; se l’avessero conosciuta, non avrebbero crocifisso il Signore della gloria. }%
\@namedef{9}{\bpoem{}Ma, come sta scritto: Quelle cose che occhio non vide, né orecchio udì, \epoem\bpoem{}né mai entrarono in cuore di uomo, \epoem\bpoem{}Dio le ha preparate per coloro che lo amano. \epoem\poemsep}%
\@namedef{10}{Ma a noi Dio le ha rivelate per mezzo dello Spirito; lo Spirito infatti conosce bene ogni cosa, anche le profondità di Dio. }%
\@namedef{11}{Chi infatti conosce i segreti dell’uomo se non lo spirito dell’uomo che è in lui? Così anche i segreti di Dio nessuno li ha mai conosciuti se non lo Spirito di Dio. }%
\@namedef{12}{Ora, noi non abbiamo ricevuto lo spirito del mondo, ma lo Spirito di Dio per conoscere ciò che Dio ci ha donato. }%
\@namedef{13}{Di queste cose noi parliamo, con parole non suggerite dalla sapienza umana, bensì insegnate dallo Spirito, esprimendo cose spirituali in termini spirituali. }%
\@namedef{14}{Ma l’uomo lasciato alle sue forze non comprende le cose dello Spirito di Dio: esse sono follia per lui e non è capace di intenderle, perché di esse si può giudicare per mezzo dello Spirito. \par}%
\@namedef{15}{L’uomo mosso dallo Spirito, invece, giudica ogni cosa, senza poter essere giudicato da nessuno. }%
\@namedef{16}{Infatti chi mai ha conosciuto il pensiero del Signore in modo da poterlo consigliare? Ora, noi abbiamo il pensiero di Cristo. \par}%
\endinput
