\@namedef{1}{Riguardo poi alla colletta in favore dei santi, fate anche voi come ho ordinato alle Chiese della Galazia. }%
\@namedef{2}{Ogni primo giorno della settimana ciascuno di voi metta da parte ciò che è riuscito a risparmiare, perché le collette non si facciano quando verrò. }%
\@namedef{3}{Quando arriverò, quelli che avrete scelto li manderò io con una mia lettera per portare il dono della vostra generosità a Gerusalemme. }%
\@namedef{4}{E se converrà che vada anch’io, essi verranno con me. \par}%
\@namedef{5}{Verrò da voi dopo aver attraversato la Macedonia, perché la Macedonia intendo solo attraversarla; }%
\@namedef{6}{ma forse mi fermerò da voi o anche passerò l’inverno, perché prepariate il necessario per dove andrò. }%
\@namedef{7}{Non voglio infatti vedervi solo di passaggio, ma spero di trascorrere un po’ di tempo con voi, se il Signore lo permetterà. }%
\@namedef{8}{Mi fermerò tuttavia a Èfeso fino a Pentecoste, }%
\@namedef{9}{perché mi si è aperta una porta grande e propizia e gli avversari sono molti. }%
\@namedef{10}{Se verrà Timòteo, fate che non si trovi in soggezione presso di voi: anche lui infatti lavora come me per l’opera del Signore. }%
\@namedef{11}{Nessuno dunque gli manchi di rispetto; al contrario, congedatelo in pace perché ritorni presso di me: io lo aspetto con i fratelli. \par}%
\@namedef{12}{Riguardo al fratello Apollo, l’ho pregato vivamente di venire da voi con i fratelli, ma non ha voluto assolutamente saperne di partire ora; verrà tuttavia quando ne avrà l’occasione. \par}%
\@namedef{13}{Vigilate, state saldi nella fede, comportatevi in modo virile, siate forti. \par}%
\@namedef{14}{Tutto si faccia tra voi nella carità. }%
\@namedef{15}{Una raccomandazione ancora, fratelli: conoscete la famiglia di Stefanàs. Furono i primi credenti dell’Acaia e hanno dedicato se stessi a servizio dei santi. }%
\@namedef{16}{Siate anche voi sottomessi verso costoro e verso quanti collaborano e si affaticano con loro. }%
\@namedef{17}{Io mi rallegro della visita di Stefanàs, di Fortunato e di Acàico, i quali hanno supplito alla vostra assenza: }%
\@namedef{18}{hanno allietato il mio spirito e allieteranno anche il vostro. Apprezzate persone come queste. \par}%
\@namedef{19}{Le Chiese dell’Asia vi salutano. Vi salutano molto nel Signore Aquila e Prisca, con la comunità che si raduna nella loro casa. }%
\@namedef{20}{Vi salutano tutti i fratelli. Salutatevi a vicenda con il bacio santo. \par}%
\@namedef{21}{Il saluto è di mia mano, di Paolo. }%
\@namedef{22}{Se qualcuno non ama il Signore, sia anàtema! Maràna tha! \par}%
\@namedef{23}{La grazia del Signore Gesù sia con voi. }%
\@namedef{24}{Il mio amore con tutti voi in Cristo Gesù! \par}%
\endinput
